市民不信任政府 白米廁紙搶光 超市下限購令

市民不信任政府
白米廁紙搶光 超市下限購令

【肺炎大爆發】

【本報訊】林鄭月娥政府抗疫無方，民心虛怯下市面一連數日出現搶購潮，除口罩外，紙巾、廁紙、衞生巾甚至避孕套亦在停產的謠言下被一窩蜂搶購。市民不信任政府，即使政府闢謠也未能穩定市民信心，食米、樽裝水、汽水等開始成為掃貨目標。部份超市整列貨架空空如也，百佳及惠康昨日起實施限購令，限制市民購買部份供應緊張的貨品。

記者︰麥志榮

由於網上流傳各類日用品將停止供應，大批市民前天趕到超市搶購紙巾及廁紙等日用品。昨日部份超市未開門已有人龍在門外輪候。記者昨巡視佐敦的超市，發現貨架上的紙巾已被搶購一空，包括廚房的抹手紙，連同白米和各類消毒用品都未見返貨，只餘小量紅米。有職員直言不確定何時返貨，「個倉冇晒，今日都應該冇。」

【搶抹手紙】廁紙被搶購一空，市民連廚房抹手紙亦不放過。董立華攝

惠康昨貼出告示，宣佈白米、廁紙等貨品實施限購。謝榮耀攝

【搶衞生巾】停產謠言下衞生巾貨架幾近清空。何家達攝

轉攻衞生巾午餐肉

相關新聞：警裝備足 可送物資兼監察隔離者

灣仔一間超市貨架上所有廁紙及紙巾都被掃光，米的貨架亦沒有貨，罐頭午餐肉等亦開始成為搶購目標。職員表示前晚曾補貨，但早上開門前已有20多人排隊，沒多久米及紙巾即賣光。荃灣多間超市均有大批市民搶購日用品及食物，廁紙貨架空空如也，一有貨補充旋即被取走，衞生巾已十架九空。綠楊坊一間超市，有人買走16條卷裝紙巾及四盒盒裝紙巾，結賬時引來市民側目，有市民不滿：「唔使買成車走吓嘛？」有市民指見到貨架上沒有貨便更加覺得需要買，雖然政府有說貨運不受封關影響，但已經不信任政府。有網民在討論區上載有人購買放滿整架購物車的汽水及樽裝水照片。

主婦潘太認為，市民瘋搶源自不知未來的恐懼，在防疫和緩解民情方面「澳門做得好好多，我哋政府唔敢做」，認為現時市民根本不信任政府，「太唔能夠令人有信心，好多樣嘢政府都唔去做，好似醫護（要求封關）咁，政治唔肯做呢樣唔肯做嗰樣」。沒戴口罩的楊先生則形容昨日搶紙巾人士「冇腦」，又指家中的消毒用品和食糧暫時仍充足。

百佳及惠康昨日均貼出告示，宣佈白米、廁紙、紙巾、漂白水、消毒藥水等貨品，實施限購，每名顧客限買兩件。百佳回覆本報查詢表示，對於網上流傳食品和日用品供應將陷入短缺，百佳澄清實屬謠言，指現時貨品供應仍然穩定，希望市民理性選購。百佳指限購措施是希望更多市民能夠購得所需的日用品，相信農曆新年假期完結，供應商陸續營業後，貨品供應將更為充足。

生產維達及Tempo等品牌衞生紙的維達國際表示，香港銷售的產品由位於廣東的生產基地供應，與湖北孝感廠房無關。近日香港超市紙巾貨源較緊張，或與農曆新年剛結束，物流剛復工有關，目前正常補貨中。集團大部份廠房計劃於2月10日復工。

最新市場觀察 大約 16：00 正話行去食嘢嗰陣見到旺角一間藥房有 搓手液賣250cc 一百蚊， 冇人搶。